政府外判員工有冇可能可以搞工會爭取權益？

例如sick leave，醫療等

有冇可能迫政府係落tender時要求政府外判商要向員工提供呢類基本福利？？
有冇社工，工會搞手，議員關注下？